Описание системы моделирования


1 способ обмена: Отправка только на центральную ноду
    Отправляет весь траффик только на одну конкретную центральную ноду.


2 способ обмена: Рассылка всем
*Процесс обмена в общем*
    Если нода подключена как минимум к одной центральной ноде: 
        Передача идет только с одной любой центральной нодой. (Что бы передавать на все центральные ноды - нужна балансировка)
    Нода не подключена к центральным нодам:
        Передача идет всем подключенным нодам. Каналы считаются независимыми и пропускная способность у каждого своя. Данные передаются одинаковые (От большего приоритета к меньшему)

* Алгоритм работы обычной ноды *
Подключение:
    Подключение к центральной ноде:
        Если нода уже подключена как минимум к одной центральной ноде: 
            На данную ноду передача не начинается
        Нода не подключена к центральным нодам:
            Прерываются вся соединения, начинается передача только на центральную ноду

    Подключение к обычной ноде:
        Если нода уже подключена как минимум к одной центральной ноде: 
            На новую ноду передача не начинается
        Нода не подключена к центральным нодам:
            Начинается передача так же и на новоподключенную ноду

Отключение:
    Отключение от центральной ноды:
        Если на центральную ноду была передача:
            Если есть подключения к другой центральной ноде - то начало передачи на неё.
            Иначе передача начинается на все обычные ноды.
        Иначе ничего не меняется
    Отключение от обычной ноды:
        Если была передача, то она прекращается

Отправка куска данных:
    0) Если кусок был отправлен на сервер, то алгоритм сервера сам обновить метаданные в своей компоненте связности.
    1) Отправить новый кусок

Прием куска данных:
    1) Кусок добавляется в данные, если его нет в метаданных (Тоесть он еще не был отправлен на сервер кем то еще в течении передачи).
    2) Выполняется попытка отправки нового куска на неиспользуемые подключения, либо сервер (если подключены к серверу и соединение не используется)

Генерация нового куска данных:
    Если нода подключена как минимум к одной центральной ноде:
        Если соединение не используется, то начало отправки на центральную ноду.
    Нода не подключена к центральным нодам:
        Поиск неиспользуемых соединений, отправка на все не используемые соединения.

Алгоритм выбора куска данных для передачи на ноду:
N1 - передающая нода
N2 - принимающая нода
X - нода, данные которой будут передаваться (может быть N1, N2, либо любая другая нода)
D1 - данные о ноде X на ноде N1 
D2 - данные о ноде X на ноде N2
Пометка 1: приоритет данных на ноде N1 следующий:
    Наибольший приоритет имеют данные ноды N1, данные остальных нод имеют одинаковый приоритет и выбираются произвольно.
    Наибольший приоритет в данных ноды X имеет кусок данных с наименьшим ID.
Пометка 2: В реальности данный алгоритм предполагает обмен метаданными между N1 и N2 перед каждой передачей данных!

1) Если цель - центральная нода, то согласно приоритетам определяется нода X и выбирется кусок данных из данных ноды X. 
   Иначе: переход на шаг 2
2) Согласно приоритетам определяется следующая нода X, если следующей ноды нет, то передавать нечего.
3) Находится множество кусков данных D = D1 - D2.
4) Если D пусто, то переход на 2
5) Выбирается кусок данных с наибольшим приоритетом из множества D.


* Алгоритм работы центральной ноды *
Подключение:
    Никак не обрабатывается

Отключение:
    Никак не обрабатывается

Прием куска данных:
    1) Добавляется информация на сервер что получен новый кусок данных
    2) Выпонляется синхронизация мета данных

Процесс синхронизации мета данных и данных:
Метаданые синхронизируются мгновенно, на всю компоненту связности. Синхронизация мета данных происходит по двум событиям:
1) Получен кусок данных серверной нодой. (Вызван handle_receive_data_chunk у серверной ноды)
    Синхронизация происходит по алгоритму обхода графа в ширину (DFS). Алгоритм выполняется для каждой компоненты связности подключенной к серверу.

2) Возникло новое подключение между N1 и N2.
M1 - метаданные на N1
M2 - метаданные на N2
    1) Сравнение метаданных M1 и M2
    2) Если M1 == M2, то синхронизация не требуется.
    3) Выполняется обьединение метаданных: M = { m | m in M1 or m in M2 }
    4) Выполняется синхронизация метаданных по алгоритму DFS на всю компоненту связности с M*, при условии что M* != M


#####################
Принцип ломания нод:
При каждом событии передвижения ноды, с заданной вероятностью принимается решение должна ли нода сломаться. Если принимается решение о поломке, то создается событие поломки ноды в то же время, в которое произошло движение.
Обработка события поломки ноды:
1) создаются мнгновенные события обрыва всех соединений ноды
2) нода удаляется с поля
3) движок проверяет были ли потеряны пакеты при поломке ноды. Если да, то моделирование прекращается

Алгоритм проверки потери пакета при поломке ноды:
Допустима потеря последнего сгенерированного пакета.
1) Для каждого куска данных сломанной ноды выполняется алгоритм проверки потери куска, если потеряно больше одного куска - то моделирование останавливается.
2) Создается список нод L, данные которых хранятся на сломанной ноде и которые так же уже в сломанном состоянии
3) Для каждого куска данных нод из списка L выполняется алгоритм проверки потери куска, если кусок потерян - то моделирование останавливается.
* Проверка потери куска выполняется методом поиска этого куска на всех остлальных активных нодах и сервере

#####################
Алгоритм подсчета сходимости
1) Для каждой ноды вычисляется отношение количества данных этой ноды на сервере к количеству данных сгенерированных этой нодой
2) Общая сходимость - среднее значение для всех нод
Значение от 0 до 100. 100 - все данные на сервере, 0 - все данные на ноде

######################
Статистика времени соединения
LinkTimeStat.total_mean - средняя доля соедниения между нодами. 100 - полносвязный граф между нодами всё время моделирования. Вычисляется как сумма всех долей соединений между парами нод, деленое на их количество
